---
title: Gemeinsame Merkmale der Modi
---

## Was du wissen musst

Malachite ist im Repository-Modus ziemlich umfangreich, im Workspace-Modus dagegen nicht so sehr.

Das liegt natürlich nicht daran, dass ich faul bin und den Arbeitsbereich-Modus hasse oder so, es gibt einfach nicht
nicht viel _hinzufügen_.

Werfen wir nun einen Blick auf diese Beispiel-Konfigurationsdatei.

```toml
# mlc.toml

[base]
mode = "workspace"
smart_pull = true

[mode.workspace]
git_info = true
colorblind = true

[repositories]
repos = [
  "foo:repo1:2",
  "foo:repo2/testing",
  "bar:baz!",
  "bar:qux/testing!:1",
]

[repositories.urls]
foo = "https://example.org/{}.git"
bar = "https://example.org/other/{}.git"
```

Das wird auf den ersten Blick sehr verwirrend aussehen, aber habe Vertrauen in mir.

In diesem Dokument wird nur das behandelt, was man für **beide** Modi wissen muss.
Speziellere Anleitungen werden für jeden Modus am Ende dieser Seite verlinkt.

Beginnen wir mit den Grundlagen

## Basis-Konfiguration

Die Basiskonfiguration definiert einige gemeinsame Parameter für alle Malachite-Modi.

```toml
[base]
mode = "workspace"
smart_pull = true
```

In diesem Ausschnitt definieren wir "mode" als "workspace".

base.mode" kann in Malachite immer nur eine der Optionen "workspace" oder "repository" sein, und definiert, Trommelwirbel...
Der Modus, in dem er arbeitet. Wenn er auf etwas anderes als diese 2 Modi eingestellt ist, stürzt er ab.

Ebenfalls in diesem Ausschnitt definiert ist `smart_pull`, das steuert, ob intelligent gezogen werden soll.

Das bedeutet, dass Malachite anstelle eines einfachen `git pull` in jedem Repository, Malachite
wird:

- Führt zuerst `git remote update` aus, um neue Remotes vom Source zu holen.
- Dann wird ausgeführt `git status` und analysiert die Ausgabe, um festzustellen, ob der aktuelle Zweig im Rückstand ist
- Wenn der aktuelle Zweig im Rückstand ist, wird ein reguläres `git pull` ausgeführt, das die bereits aktualisierten Remote ausnutzt.

Theoretisch beschleunigt dies die Dinge nur um einen winzigen Betrag (man denke an Millisekunden, wirklich). Wo diese Funktion jedoch glänzt,
ist im Repository-Modus, wo es hilfreiche Automatisierungsfunktionen wie `build_on_update` ermöglicht.

Trotzdem ist es empfehlenswert, diese Funktion zu aktivieren, um die Geschwindigkeit zu erhöhen, und sie nur zu deaktivieren, wenn sie Probleme verursacht.
Ich persönlich hatte in der Vergangenheit noch nie Probleme damit, aber wer weiß, was alles passieren kann. Wir reden hier über Git.

### Repositories-Konfiguration

Die Konfiguration der Repositories ist realistisch gesehen das, was Malachite intern zu Butter werden lässt.
Sie ist der ganze und deshalb haben wir versucht, ein kleines, aber feines System zu entwickeln, mit dem man viele Pakete zu erleichtern,
ohne jede URL eine Million Mal eingeben zu müssen.

```toml
[repositories]
repos = [
  "foo:repo1:2",
  "foo:repo2/testing",
  "bar:baz!",
  "bar:qux/testing!:1",
]

[repositories.urls]
foo = "https://example.org/{}.git"
bar = "https://example.org/other/{}.git"
```

Der Weg wie das funktioniert ist einfach:

- Wir haben 2 URLs im Schlüssel `repositories.urls`.
- Jedem `repo` im Schlüssel `repositories.repos` ist ein Bezeichner vorangestellt.
- Wenn die Nummer `foo` ist, wird die URL mit der ID `foo` eingefügt.
  - Insbesondere wird in der URL der Name des definierten `repo` anstelle der Teilzeichenkette `%repo%` eingefügt.

### Moment mal, was sind die besonderen Symbole????

Ich bin froh, dass Du gefragt hast!

- Wenn Du einen bestimmten Zweig klonen willst, verwende einfach den Begrenzer `/`. Um das Repository `foo` auf den Zweig `bar` zu klonen, verwende `id:foo/bar`.
- Wenn Du willst, dass ein bestimmtes Paket zuerst gebaut wird, verwende Instanzen von `!`, um die Priorität festzulegen. Dies wird später auf der Seite [Repository Mode](REPOSITORY_MODE.md) erklärt.

Das letzte `:` Trennzeichen ist völlig optional und verhält sich je nach Modus unterschiedlich:

- Im Repository-Modus definiert es den gewünschten Commit-Hash/Rev/Tag zum Auschecken beim Klonen des Repositorys
- Im Arbeitsbereich-Modus definiert es die gewünschte Tiefe, um das Repository zu klonen, was bei großen Git-Repositories wie `nixpkgs` nützlich ist.

Das war's buchstäblich!

## Modus-spezifische Konfig.

Für modusspezifische Konfigurationen, schau Dir die folgenden Links an!

- [Workspace Mode](WORKSPACE_MODE.md)
- [Repository Mode](REPOSITORY_MODE.md)

## Beispiel

Funktionierende Konfigurationsbeispiele für beide Modi sind im Verzeichnis [examples](../examples) verfügbar!

## Verwendung

Alternativ kannst Du auch den [Usage](usage) Guide ansehen!
